Q1: grep -c ">" apple.genome
A1: 3

Q2: cut -f1 apple.genes | uniq | wc -l
A2: 5453

Q3: cut -f2 apple.genes | uniq | wc -l
A3: 5456

Q4: cut -f1 apple.genes | uniq -c | grep -c " 1 "
A4: 5450

Q5: cut -f1 apple.genes | uniq -c | grep -v " 1 "
A5: 3

Q6: cut -f1,4 apple.genes | sort -u | grep -c "+"
A6: 2662

Q7: cut -f1,4 apple.genes | sort -u | grep -c "-"
A7: 2791

Q8: cut -f1,3 apple.genes | sort -u | grep -c "chr1"
A8: 1624

Q9: cut -f1,3 apple.genes | sort -u | grep -c "chr2"
A9: 2058

Q10: cut -f1,3 apple.genes | sort -u | grep -c "chr3"
A10: 1771

Q11: cut -f2,3 apple.genes | sort -u | grep -c "chr1"
A11: 1625

Q12: cut -f2,3 apple.genes | sort -u | grep -c "chr2"
A12: 2059

Q13: cut -f2,3 apple.genes | sort -u | grep -c "chr3"
A13: 1772

Q14: cut -f1 apple.conditionA | sort -u > condA
     cut -f1 apple.conditionB | sort -u > condB
     comm -1 -2 condA condB | wc -l
A14: 2410

Q15: comm -2 -3 condA condB | wc -l
A15: 1205

Q16: comm -1 -3 condA condB | wc -l
A16: 1243

Q17: cut -f1 apple.conditionC | sort -u > condC
     comm -1 -2 condA condB > commAB
     comm -1 -2 commAB condC | wc -l
A17: 1608
