Q1: samtools flagstats athal_wu_0_A.bam
A1: 221372

Q2: samtools view athal_wu_0_A.bam | cut -f7 | grep -c '*'
A2: 65521

Q3: samtools view athal_wu_0_A.bam | cut -f6 | grep -c 'D'
A3: 2451

Q4: samtools view athal_wu_0_A.bam | cut -f7 | grep -c '='
A4: 150913

Q5: samtools view athal_wu_0_A.bam | cut -f6 | grep -c 'N'
A5: 0

For Q6-Q10:
# this may not work correctly, there shouldn't be any quotes around it in the .bed file
# and it must be tab-delimited
echo “Chr3  11777000    11794000” > aoi.bed

# if it's done correctly, the following line should create an output bam file of the desired section
samtools view -b -L aoi.bed athal_wu_0_A.bam > extracted_athal_wu_0_A.bam

samtools view extracted_athal_wu_0_A.bam | head

Q6: samtools flagstatss extracted_athal_wu_0_A.bam
A6: 7081

Q7: samtools view extracted_athal_wu_0_A.bam | cut -f7 | grep -c '*'
A7: 1983

Q8: samtools view extracted_athal_wu_0_A.bam | cut -f6 | grep -c 'D'
A8: 31

Q9: samtools view extracted_athal_wu_0_A.bam | cut -f7 | grep -c '='
A9: 4670

Q10: samtools view extracted_athal_wu_0_A.bam | cut -f6 | grep -c 'N'
A10: 0

Q11: samtools view -H athal_wu_0_A.bam | grep -c "SN:"
A11: 7

Q12: samtools view -H athal_wu_0_A.bam | grep "SN:" | more
A12: 29923332

Q13: samtools view -H athal_wu_0_A.bam | grep "^@PG"
A13: stampy

Q14: samtools view athal_wu_0_A.bam | head -1 | cut -f1
A14: GAII05_0002:1:113:7822:3886#0

Q15: samtools view athal_wu_0_A.bam | head
A15: Chr3:11699950 (this is in the correct format, but still incorrect, no idea why)

# Q16-20 use bedtools

Q16: bedtools intersect -abam athal_wu_0_A.bam -b athal_wu_0_A_annot.gtf -bed -wo > overlaps.bedtools
     wc -l overlaps.bed
A16: 3101

Q17: cut -f22 overlaps.bed | sort -nrk1 | grep -n "^9" | head -1
A17: 2899 (subtract one from command output)

Q18: cut -f1-12 overlaps.bed | sort -u | wc -l
A18: 3101

Q19: cut -f13-21 overlaps.bed | sort -u | wc -l
A19: 21

Q20: cut -f9 athal_wu_0_A_annot.gtf | cut -d ' ' -f1,2 | sort -u | wc -l
A20: 4
